<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>code on Machaon.Dev</title>
    <link>https://machaon-dev.github.io/blog/tags/code/</link>
    <description>Recent content in code on Machaon.Dev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2020 12:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://machaon-dev.github.io/blog/tags/code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Три популярных заблуждения программистов</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/3-popular-misconceptions/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/3-popular-misconceptions/</guid>
      <description>Три популярных заблуждения программистов</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пять способов улучшить читабельность кода</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/on-code-readability/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/on-code-readability/</guid>
      <description>Для тех, кто ищет быстрые ответы, не желая читать весь текст, вот краткое содержание:&lt;br&gt; Повторно используйте код, который повторяется более одного раза.&lt;br&gt; Читабельность и простота поддержки важнее универсальности.&lt;br&gt; Делайте модули, классы и компоненты как можно меньше.&lt;br&gt; Используйте правила и стандарты для кода.&lt;br&gt; Пишите код, как будто вы в команде, даже если работаете один.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы ссылок mailto и что с этим делать</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/trouble-with-mailto-links/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/trouble-with-mailto-links/</guid>
      <description>Несмотря на широкое использование таких ссылок на сайтах, они имеют ряд проблем. Во-первых, из такой ссылки трудно скопировать адрес, если пользователь захочет с кем-нибудь им поделиться. Во-вторых, у некоторых пользователей установлено более одной почтовой программы, и клик по ссылке запустит дефолтную, не давая возможность выбора. И наконец, у многих пользователей почтовое приложение вообще не установлено, и такая ссылка просто заведет их в тупик. &lt;br&gt; В итоге, первое, что приходит в голову - размещение на сайте адреса электронной почты как обычного текста, а не ссылки. Но такое решение имеет свои недостатки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quick tip: что делать, если Битрикс показывает низкую скорость файловых операций</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-slow-filesystem-io/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 18:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-slow-filesystem-io/</guid>
      <description>Если проседает производительность конфигурации, или не работает сканер безопасности, проверьте open_basedir</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>БУС и инъекция зависимостей в классовые компоненты</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-di-in-class-components/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-di-in-class-components/</guid>
      <description>В 2020 году будет тратой времени объяснять, что такое dependency injection и какую пользу построение ядра вокруг контейнера зависимостей приносит современному PHP-проекту. Программистам, полноценно работающим с платформой 1С-Битрикc, дополнительно нет смысла рассказывать, какой процент стандартных модулей платформы этот паттерн применяет (на всякий случай - ноль, нет его там в принципе). Но, несмотря на то, что нет - хочется. А если хочется, то стоит попробовать, независимо от того, что получится в итоге.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
