<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Machaon.Dev</title>
    <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Machaon.Dev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 18:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://machaon-dev.github.io/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quick tip: что делать, если Битрикс показывает низкую скорость файловых операций</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-slow-filesystem-io/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 18:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-slow-filesystem-io/</guid>
      <description>Если проседает производительность конфигурации, или не работает сканер безопасности, проверьте open_basedir</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>БУС и инъекция зависимостей в классовые компоненты</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-di-in-class-components/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/bitrix-di-in-class-components/</guid>
      <description>В 2020 году будет тратой времени объяснять, что такое dependency injection и какую пользу построение ядра вокруг контейнера зависимостей приносит современному PHP-проекту. Программистам, полноценно работающим с платформой 1С-Битрикc, дополнительно нет смысла рассказывать, какой процент стандартных модулей платформы этот паттерн применяет (на всякий случай - ноль, нет его там в принципе). Но, несмотря на то, что нет - хочется. А если хочется, то стоит попробовать, независимо от того, что получится в итоге.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Going remote: советы самому себе перед вторым локдауном</title>
      <link>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/going-remote/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:59:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://machaon-dev.github.io/blog/posts/going-remote/</guid>
      <description>2020 год определенно запомнится нам надолго, в том числе благодаря всеобщей вынужденной удаленке. Для многих компаний это стало настоящим испытанием, но мы выдержали его достойно. Впереди (не точно) карантин №2 — самое время обдумать и записать, как жить и работать в новой реальности</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
